麥兜故事負能量太重，主角咁努力冇可能咁失敗

好欣賞麥兜果份毅力，佢由幼稚園開始專注一件事，就算拎唔到奧運金牌，至少有成果。

佢係衰在俾黎根水左佢學搶包山， 其實麥太都知冇用，但又唔理麥兜，

雖然麥兜蠢，但世上唔係樣樣野都講天份，佢咁勤力，幼稚園開始學彈琴，學英文，學拯溺，學裝修。

20年修練，大過至少可做鋼琴老師，英文老師，救生員，裝修佬。

未至於好似故事結局變左負資產

最後都係變咗一個"佬"
其實唔係負能量，係寫實

好SAD

但係努力唔一定得 就算你搶包山好得 你都要搵食
麥太嘅短視亦係基層父母寫照